黑死維尼熊 - 鼠疫曾3次大爆發 支那有11個疫源地 我最期待的畫面出現了.jpg

蒙古2名牧民早前到北京朝陽醫院求醫後，確診患上肺鼠疫，引起外界擔心鼠疫在內地大規模爆發。歷史上，全世界至少3次爆發大規模鼠疫，造成逾億人死亡，「黑死病」之名令人聞風喪膽。惟內地疾控部門專家指出，鼠疫一直處於散發狀態，只是公眾關注較少；又強調現在鼠疫的死亡率已降低，傳播性也變小，中國對於鼠疫的防控及治療手段較成熟，相信不會大規模爆發。
自有紀錄以來，在20世紀以前，中國至少有13省區曾發生鼠疫，曾患鼠疫的病人多達144萬人，因鼠疫病逝的達137萬多人。至於從1900年至1949年期間，中國鼠疫流行更達到最高峰，共有20個省（區）501個市、旗（縣）流行鼠疫，發病人數達1,155,584人，死亡人數達到1,028,408人。在中共建政後，當局派出大批疾控人員查明疫源地，甚至不惜前往山區調查疫情，以做好防控工作。
經查，中國歷史上鼠疫流行區包括21個省區的638個縣（旗、市），主要分佈在東北、華北、西北、青藏高原、東南沿海和滇南等地區。目前，中國有11個鼠疫疫源地，多數分佈在西北、西南，尤其是青海、西藏、新疆等地區。
至於在世界歷史上，有記載的爆發大規模鼠疫爆發至少有3次。第一次發生在公元6世紀，起源於中東，並向歐洲、北非等地傳播，持續了50至60年，估計死亡人數達1億，其中東羅馬帝國幾乎近半人口死於鼠疫，稱之為「汝斯汀（Justinian）瘟疫」，亦加速了東羅馬帝國衰敗。
第二次則始於14世紀，起源於中亞，其後傳遍歐洲、亞洲和非洲北海岸，估計當時歐洲人口約四分之一死於鼠疫，醫學史上稱為「黑死病」。第三次則發生在19世紀末至20世紀中葉，普遍人認為起源於中國廣東和香港，其後波及亞歐非美60多個國家，死亡人數達1200萬，傳播速度之快和地區之廣遠超過前兩次大流行；直至1894年，法國細菌學家亞歷山大．耶爾森在香港從鼠疫病人分離出了鼠疫菌，人類才開始對鼠疫有真正的認識。

期待?
殺到黎香港個時你再講呢句說話啦

唔想供樓
齊齊瓜老親
攬炒到最盡 大家齊齊灰飛煙滅

人們發現人患了鼠疫，可以用耶爾森的方法進行治療，但是更多的人們希望，能夠出現鼠疫疫苗，這樣就可以從治療變成預防了。

直到1908年,疫苗才問世，同年開始使用，如今鼠疫已經大幅度減少

係支那呢d垃圾鳥籠政治先死得最快
有衰野永撚遠唔公佈 支那維尼熊 睇住吖

他們在打的是「中共政權保衛戰」，而你們僅僅是在打「香港生活方式保衛戰」
—————————————————-
（一） Be Water(水聚散) 不能變為Be Castle（碉堡戰、陣地戰）
對付Be Water，第一就是分化，把勇武派、和理非派拆分，第二步是下餌，引誘勇武派進入「必守的陣地」，刺激他們建立碉堡，最好所有的勇武派都集中進入少數陣地（例如四所大學），然後隔絕、撒網、一舉成擒。
（二） 從「誰才是暴徒」辯論陷阱脫身
港人對抗港府還算旗鼓相當，畢竟兩邊都是被法治洗禮過的香港人，但是港人對付中共的無底綫宣傳統戰技能，坦白說，還是太嫩。世人關心香港事態的焦點從「港人要自由、要自治」，變成「人民和政府誰才是暴力方」的辯論，這正是北京要製造的焦點轉移。
（三） 一切回歸三個字 – 真普選
核心訴求只有一個：真普選，一切口號、行動、宣傳，都環繞真普選這單一訴求展開，這樣，世界聽得懂，連中國內地人民都聽得懂。

屌⋯⋯第一張圖咁似三國志7

唔好講笑 自己都勁驚殺到來

直情係

希望支那真係咁嚴重

童年回憶

2003年沙士
2019年鼠疫

沙士都係支那傳落黎香港
疫病唔講得笑

你唔係以為佢地唔會咁做掛
死撚晒D人咪冇人反對囉

中國人口太多
死咁億幾冇所謂
沒事兒

香港醬聞左抄右作撈埋一碟黎出，可信度不足

醬汁：fb 求驗傳媒